Grammar 問題

1,If you studied hard, you could have passed the exam.

2,If you had studied hard, you could have passed the exam.

想請教兩句有乜分別
我理解係
1 同2都係如果你當初溫書勤力啲就可以合格啦
既意思

第二句應該係假設左你有study
但冇study hard

咁第一句係書都無溫？

原來你好似有啲料

冇野
睇漏左if you後面個verb

唔緊要 咁佢地既分別係？

請高手補充

好似明了
圖入邊第一句係指現在
而第二係指之前果個

第二句
現在係second class 講如果溫勤力啲...
第三句
現在可以已經畢埋業 講果陣如果勤力啲...

有無理解錯？

1. 講可能性
2. Regretting something/講以前

2係肥咗個考試，講如果勤力啲，依家就唔會肥佬
1係如果我勤力啲，我會合格

Quote返先唔知樓主睇唔睇到

感謝

多謝你

Type 2 -
Time: present
Meaning: impossibility

Type 3 -
Time: past
Meaning: counter-factuality